<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Voice Deepfakes Research Project</title>
    <link>https://example.com/</link>
      <atom:link href="https://example.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Voice Deepfakes Research Project</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 24 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hua2ec155b4296a9c9791d015323e16eb5_11927_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Voice Deepfakes Research Project</title>
      <link>https://example.com/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Sobre el reglamento europeo de la inteligencia artificial</title>
      <link>https://example.com/post/23-11-07-reglamento-europeo-ia/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/23-11-07-reglamento-europeo-ia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La secretaria de Estado de Digitalización: “El progreso tecnológico no puede llevarse por delante derechos fundamentales”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El pasado 7 de noviembre de 2023 se publicaba en &lt;em&gt;El País&lt;/em&gt; esta: &lt;a href=&#34;https://elpais.com/tecnologia/2023-11-07/carme-artigas-el-progreso-tecnologico-no-puede-llevarse-por-delante-derechos-fundamentales.html/&#34;&gt;noticia&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fonética forense: no existe un libro de recetas</title>
      <link>https://example.com/event/san-segundo-fonetica-2023/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 12:49:08 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.com/event/san-segundo-fonetica-2023/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ponencia invitada en el seminario formativo &lt;em&gt;Perspectivas de análisis en fonética experimental&lt;/em&gt;, enmarcado en el Programa de Doctorado Interuniversitario de Lenguas y Culturas, celebrado en el Edificio López de Alba y Aula Magna de la Facultad de Filosofía y Letras (Universidad de Córdoba) el día 19 de octubre de 2023.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fabrication of audio recording in Israel attack on Gaza</title>
      <link>https://example.com/post/23-10-19-gaza-conflict/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/23-10-19-gaza-conflict/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Link to the newspaper article &lt;a href=&#34;https://today.lorientlejour.com/article/1353910/al-ahli-hospital-attack-flaws-in-the-israeli-version-of-events.html&#34;&gt;here&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In this piece of news published last 19 October on the newspaper &lt;em&gt;L&amp;rsquo;Orient today&lt;/em&gt;, there are two references to a potential fabrication of an audio recording which could be key evidence to prove that Israel attacked a hospital in Gaza and tried to pass it off as Palestinian authorship. First, there is a reference to the timestamp of the video. Second, we find a reference to the speaker&amp;rsquo;s linguistic and phonetic output, which did not look credible, according to two independent Arab journalists. Is this a case of voice disguise? recording tampering?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fragment from the original piece (our highlight)&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Later in the evening, Israel’s official account on X released a video aimed at corroborating the Israeli narrative, supposedly demonstrating an Islamic Jihad missile hitting Gaza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;However, the video, which has since been removed, &lt;strong&gt;because of its timestamp&lt;/strong&gt;. Several internet users noted that the video was filmed at 8 p.m., nearly an hour after the attack occurred.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On Wednesday, the Israeli army claimed to have “proof” of Islamic Jihad’s responsibility for the attack.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“According to our intelligence,” Hagari said during a press conference. “It was an Islamic Jihad rocket that had misfired.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The evidence presented included a voice recording that Israel said it had intercepted, featuring two unidentified Hamas operatives discussing the explosion, with one asking, “Was it fired from our side?”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Yes, it seems so,” replied the other operative.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Interestingly, the question was asked again, and the same response was provided.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Surely, it’s no coincidence that the rocket exploded by mistake over a hospital? &amp;quot; asked the first fighter. “It’s because they’re firing from the cemetery near the hospital,” replied the second.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;According to two independent Arab journalists, who spoke to UK’s Channel 4 News the recording was a fabrication &lt;strong&gt;because of “the language, accent, dialect, syntax and tone, none of which is credible.&lt;/strong&gt;”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Charla invitada sobre fonética forense</title>
      <link>https://example.com/event/san-segundo-charla-2023/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:20:08 +0100</pubDate>
      <guid>https://example.com/event/san-segundo-charla-2023/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ponencia invitada en el Cuarto Seminario de Lingüística y Fonética Forense, organizado por el Laboratorio de Fonética y el Servicio General de Apoyo a la Investigación de la Universidad de La Laguna.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Characterizing rhythm in dysarthric speech using the temporal envelope</title>
      <link>https://example.com/event/san-segundo-characterizing-2023/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/event/san-segundo-characterizing-2023/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Link to the publication &lt;a href=&#34;https://guarant.cz/icphs2023/578.pdf&#34;&gt;here&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Investigadores de la Universidad de Granada desarrollan un asistente conversacional para desmentir bulos.</title>
      <link>https://example.com/post/23-07-24-proyecto-iveres/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/23-07-24-proyecto-iveres/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Proyecto IVERES: “Identificación, Verificación y Respuesta. El estado democrático ante el reto de la desinformación interesada”.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El proyecto IVERES trabaja en la creación de una herramienta de inteligencia artificial que nos ayude a detectar informaciones falsas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es un proyecto financiado por el Ministerio de Ciencia e Innovación perteneciente a la convocatoria de 2021, Proyectos de I+D+I en líneas estratégicas, en colaboración público-privada, del programa estatal de I+D+I orientada a los retos de la sociedad en el marco del plan estatal de investigación científica y técnica y de innovación 2017-2020.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El pasado 24 de julio de 2023 publicaban este artículo sobre las dificultades en la detección de audios falsos: &lt;a href=&#34;https://iveres.es/avances-en-la-deteccion-de-fake-audios/&#34;&gt;enlace&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Voz real o deepfake? Aportaciones desde la fonética forense</title>
      <link>https://example.com/event/san-segundo-voz-2023/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/event/san-segundo-voz-2023/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Resumen:&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;
Cada vez es más frecuente encontrar, en diferentes medios de comunicación digital, ejemplos de voces extremadamente similares a las humanas (por ejemplo, las de algún político, actor o periodista), pero que en realidad han sido simuladas mediante inteligencia artificial. Se trata de los llamados &amp;ldquo;deepfakes”, cada vez más extendidos gracias al auge de las redes neuronales profundas. Si bien estos avances tecnológicos pueden reportar grandes beneficios en el ámbito clínico (clonación de voz para pacientes con trastornos neurodegenerativos) o en el área de la síntesis de voz (dotar de características naturales a los asistentes de voz), existen otros ámbitos en los que esta tecnología supone una amenaza. En ocasiones cae en manos de defraudadores, que cometen infracciones de seguridad aprovechando que cada vez es más habitual el acceso a las cuentas bancarias mediante autenticación vocal. Estas situaciones se conocen como ataques de suplantación de identidad (en inglés: spoofing attacks). En el ámbito forense, si los deepfakes llegan a convertirse en audios de un realismo extremo, existe el peligro de que cuestione el uso de grabaciones de voz como prueba en los informes periciales, precisamente por la imposibilidad de distinguir voces reales de deepfakes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta comunicación presentaremos los objetivos y la metodología del proyecto de investigación “¿Qué hace humana a una voz? Hacia una mejor comprensión de las características fonéticas que permiten distinguir voces reales de deepfakes (HowDIs: How Deepfake Is your voice)”, PID2021-124995OA-I00, financiado por MCIN/ AEI/ y por FEDER (UE). Nos centraremos en explicar la metodología llevada a cabo en la primera fase del proyecto: revisión sistemática de la bibliografía relevante para los objetivos de nuestro proyecto. Para ello hemos seguido las etapas metodológicas habituales en una revisión Cochrane (Sambunjak, Cumpston y Watts, 2017), que tiene como objetivo reducir el sesgo en el proceso de recogida de datos bibliográficos, en su síntesis y en la presentación de los mismos. Las características clave de una revisión sistemática son: objetivos claramente establecidos; criterios de elegibilidad predefinidos; metodología explícita y reproducible; búsqueda sistemática de la bibliografía; evaluación de la validez de los estudios incluidos (evaluación exhaustiva de su calidad o su riesgo de sesgo); y, finalmente, síntesis sistemática.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Referencias&lt;/strong&gt;
Sambunjak D, Cumpston M, Watts C. Module 1: Introduction to conducting systematic reviews. In: Cochrane Interactive Learning: Conducting an intervention review. Cochrane, 2017.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://example.com/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/contact/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>People</title>
      <link>https://example.com/people/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/people/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tour</title>
      <link>https://example.com/tour/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/tour/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An example preprint / working paper</title>
      <link>https://example.com/publication/preprint/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/publication/preprint/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Create your slides in Markdown - click the &lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt; button to check out the example.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Add the publication&amp;rsquo;s &lt;strong&gt;full text&lt;/strong&gt; or &lt;strong&gt;supplementary notes&lt;/strong&gt; here. You can use rich formatting such as including &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/content/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;code, math, and images&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An example journal article</title>
      <link>https://example.com/publication/journal-article/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/publication/journal-article/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click the &lt;em&gt;Cite&lt;/em&gt; button above to demo the feature to enable visitors to import publication metadata into their reference management software.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Create your slides in Markdown - click the &lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt; button to check out the example.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Add the publication&amp;rsquo;s &lt;strong&gt;full text&lt;/strong&gt; or &lt;strong&gt;supplementary notes&lt;/strong&gt; here. You can use rich formatting such as including &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/content/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;code, math, and images&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An example conference paper</title>
      <link>https://example.com/publication/conference-paper/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/publication/conference-paper/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click the &lt;em&gt;Cite&lt;/em&gt; button above to demo the feature to enable visitors to import publication metadata into their reference management software.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Create your slides in Markdown - click the &lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt; button to check out the example.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Add the publication&amp;rsquo;s &lt;strong&gt;full text&lt;/strong&gt; or &lt;strong&gt;supplementary notes&lt;/strong&gt; here. You can use rich formatting such as including &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/content/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;code, math, and images&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://example.com/admin/config.yml</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/admin/config.yml</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
